{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_007636",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 장항리 서 오층석탑"
    },
    "text": "慶州長項里西五重石塔\\n\n慶尚北道慶州市陽北面長項里1083番地\\n\n1987年3月9日に国宝に指定されたこの石塔は、高さ9.1mで2層の基壇の上に5層の塔身が載せられています。この長項里寺址は、慶尚北道慶州市文武大王面長項里の吐含山の東側に位置しており、寺の名前ははっきりと分かっていませんが、村の名前である「長項里」を使って長項里寺址と呼ばれています。かつては金堂跡を中心に東塔と西塔が存在していましたが、盗掘犯によって崩壊したため、1932年には西塔のみを復元しました。 この石塔は、新羅時代の石塔の典型的な特徴を示した大規模なもので、相輪部分には露盤が残っています。下層基壇には両側に柱が刻まれ、各面には2つずつの柱が刻まれています。2階の基壇部にも両隅に柱があり、各面にも2つずつの唐柱が刻まれています。塔身部は、塔身と屋蓋石をそれぞれ一つの石で作られており、1階の塔身4面には門と左右に仁王像が彫刻されています。それぞれの層には両宇宙が彫刻され、屋蓋石は台座が5段になっています。落水面の上部には2つの塔身の塊が刻まれており、落水面は平らで薄く、4隅は明確に持ち上げられています。4つの耳の先には風景を表した小さな穴があります。各部の比例感は美しく、彫刻の技法も優れており、この石塔は8世紀前半の石塔の新しい様式を示す傑作と評価されており、新羅石塔の研究において貴重な資料となっています。",
    "QA": [
        {
            "question": "五重石塔は何年に国宝に指定されましたか？",
            "answer": "1987年3月9日に国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "慶州長項里西五重石塔の高さは何メートルですか？",
            "answer": "慶州長項里西五重石塔は高さ9.1メートルです。"
        },
        {
            "question": "慶州長項里寺址はどこに位置していますか？",
            "answer": "慶州長項里寺址は慶尚北道慶州市文武大王面長項里の吐含山の東側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "慶州長項里寺址は何と呼ばれていますか？",
            "answer": "慶州長項里寺址は村の名前である「長項里」を使って呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "慶州長項里寺址には他に何が存在していましたか？",
            "answer": "かつては金堂跡を中心に東塔と西塔が存在していましたが、西塔のみが復元されました。"
        },
        {
            "question": "慶州長項里西五重石塔の特徴は何ですか？",
            "answer": "慶州長項里西五重石塔は新羅時代の石塔の典型的な特徴を示した大規模な石塔です。"
        },
        {
            "question": "慶州長項里西五重石塔の相輪部分には何が残っていますか？",
            "answer": "慶州長項里西五重石塔の相輪部分には露盤が残っています。"
        },
        {
            "question": "慶州長項里西五重石塔の基壇部には何が刻まれていますか？",
            "answer": "慶州長項里西五重石塔の基壇部には両側に柱が刻まれ、各面には2つずつの柱が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "慶州長項里西五重石塔の塔身部はどのように作られていますか？",
            "answer": "慶州長項里西五重石塔の塔身部は塔身と屋蓋石をそれぞれ一つの石で作られています。"
        },
        {
            "question": "慶州長項里西五重石塔の彫刻には何が彫られていますか？",
            "answer": "慶州長項里西五重石塔の1階の塔身4面には門と左右に仁王像が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "慶州長項里西五重石塔は何時代の石塔の新しい様式を示すと評価されていますか？",
            "answer": "慶州長項里西五重石塔は8世紀前半の石塔の新しい様式を示す傑作と評価されています。"
        },
        {
            "question": "慶州長項里西五重石塔はどのような彫刻の技法が使われていますか？",
            "answer": "慶州長項里西五重石塔の各部の比例感は美しく、彫刻の技法も優れています。"
        },
        {
            "question": "慶州長項里西五重石塔は新羅石塔の研究にとってなぜ重要な資料とされていますか？",
            "answer": "慶州長項里西五重石塔は新羅石塔の研究において貴重な資料となっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 440,
        "QA": 579
    }
}